屍觀點：和權貴講道理

屍觀點：和權貴講道理
POSTED ON 09/09/2017 BY 墳場新聞總編輯

[青永屍]

以下的文字不涼薄，都是用你們這些大人君子的說法來演繹的。

一、教育大學是涼薄的大學：

有兩個人在教育學院民主牆貼大字報，然後你們這些大人君子就急著說教育大學涼薄、無人性，甚至要講到斷絕教育大學的實習。那麼有當班警察強姦報案人、休班警察打劫，大人君子們，警務處是不是都是賊匪？前政務司司長唐英年作為特區高官有私生子、許仕仁私通財團、前財政司司長梁錦松瀆職逃稅，那是否代表全部特區官員都是賤宄罪犯？這是以偏蓋全，不合邏輯的。罵人需講理，無理莫傷人。

二、說蔡若蓮有報應是涼薄的：

世上萬事萬物都有因果，只是我們越草根的人就越難接觸廣泛的事物，對許多未知我們會推說是宿命、是報應。但不等於你們大富大貴出身名門就沒有報應、宿命，前因後果依然存在。即如蔡若蓮在自己的著作之中表示自己會逼自己的兒子覺得自己「時日無多」一樣，她會逼到兒子不敢與她分擔情感，這就是果；在想不到任何自救的方法時，那自尋短見，這些也是因果。如果「報應」是涼薄的，說是因果會不會好聽一點？

再說，你覺得如果母親不斷的做一些害人害物的政策，就算她厚臉皮得不怕千夫所指，自己的孩子聽到母親每日被人咒罵會無壓力？不見得。不要自欺欺人，你們不信報應，也該認識因果。

三、「用愛驅走仇恨」：

這段是特別寫給張仁良校長和他的支持者的。今日的制度，是強者講刀講槍、用法律可以將自己不喜歡的異見者逼入絕路的，校長你要我們這些制度中的弱者講「愛」束手候死，這是甚麼道理？這叫送羊入虎口？這些話好聽，但絕對有毒。

今日傳出來的校長趕絕教育大學的實習崗位，這就是仇恨報答仇恨了。你們有權的人拿著仇恨對無權者，無權者這時可以做的不是「愛」，是任人魚肉、是劇終。那麼這句「用愛驅走仇恨」合理嗎？這叫偷換概念，這句話很便宜，不仁、而且無良。

張校長你是有學問的人，請不要如此口蜜腹劍，這樣就不似是正派了。

當然。你讀到這裏不難發現，其實這些大人君子，都不過是搬出一個個的藉口，將有可能會損害自己利益的人和事打壓。在有公權力、壟斷傳媒的世界，他們絕對有方法將「2+2=5」說成真理。但請記住，如此令人作嘔的血腥，任你用幾多「道理」都掩不住，不如老老實實面對事實，不要再打那些訴諸無知、訴諸情感、訴諸霸權的無賴牌。

墳總